尖沙嘴行人闖紅燈 司機疑故意急停惹熱議

尖沙嘴作為商業中心區及旅客熱門景點，街上很多時都熙來攘往，路人無視交通規則闖紅燈亦屢見不鮮。近日網上流傳一條片段，就掀起一場交通守則大辯論。

網上片段由行車攝錄儀所拍，水印稱片段拍攝於去年8月17日晚上10時51分。片段所見，司機駕車經彌敦道駛入堪富利士道時，不少途人仍闖紅燈橫越行人輔助線。惟當時與行人輔助線尚有一段距離的司機沒有減速，反在最後一刻才急停煞車，其前路人都紛紛走避。
片段近日流傳後，引起網民熱議。有人力撐司機無錯，更批評該路段行人經常闖紅燈，甚至形容片段「治癒」；有人則指斥涉事司機駕駛態度惡劣，理應吊銷駕駛牌照，更指如果當時司機收掣不及或地面濕滑，後果不堪設想；亦有人指兩邊也有不對，呼籲涉事司機不應拿自己的駕照「較飛」。
根據運輸署《道路使用者守則》第五章「駕駛人須知」，司機經過綠色人像過路處時，即使綠燈亮著，如有行人仍在過路，司機應讓行人。而司機打算轉入另一條道路時，亦應先讓路給正在橫過或等候橫過該條道路的行人。

Link 有片

識玩

咁都屌司機係咪ON9

車撚死班仆街就啱 紅燈仲慢慢過 有啲廢中廢老見你要過仲夠膽死企喺度叫你夠薑就車死佢

司機無錯wo

我知 我講紅燈仲慢慢行啲仆街 無分老幼 只係啲廢中廢老會屌鳩返你 後生嘅唔會咁解

司機無錯 不過都係保障下自己好
長響安嚇柒班仆街咪算 有咩事hi到班仆街就搵自己黎搞

做得好

on9 不嬲都係咁玩架啦
臨撞先急停加長響銨
嚇撚死班仆街

停得切 司機都有錯？

有人則指斥涉事司機駕駛態度惡劣，理應吊銷駕駛牌照，更指如果當時司機收掣不及或地面濕滑，後果不堪設想

如果

會唔會傷自己既brake?

衝紅燈抵死

文化差異冇得咁比

日本人駕駛規則:
禮讓行先優先權次要
行人單車大過天
永遠車讓人

香港人駕駛規則:
優先權凌駕一切
隔籬打燈我篤油
輸個車位輸身家
人過馬路我響鞍
讓人行先斷賓州

基於以上呢個香港人嘅核心價值
所以就算真係出事
就算俾人入老危釘牌坐監
就算難辭其咎
個司機都應該要咁做

會呀 仲未計加返速個下都會蝕左啲油添

出事家麻

響安無撚用 響軚先有用

屌你老母啦 紅燈行車有乜問題？
咁都好屌 弱智
你話見到有動物就打死火燈停車姐
屌你 人黎嫁喎 唔撚識睇燈？
咁裝個紅綠燈做乜鳩

個個路口永遠都係禁，堪富利士道d車去唔到
日日經過

做得幾好喎 屌你老味就應該係咁
咩撚野行人唔岩但個司機都唔應該咁做
果然成班智障咁款 支共同689係唔岩 不過你地都唔應該違法佔中呀

司機無錯喎 呢個位最多大陸人亂過馬路
見過好多次紅燈啲大陸人都照過 就算真係撞到都抵死啦

睇完覺得好爽
拖住小朋友個個 唔識教咪撚生 紅燈停 綠燈行呀on9

個司機on9啦
一個唔好彩車死人 又係自己受

家陣司機衝燈定行人衝燈呀
司機有撞到人就話啫 而家又無衝燈又無撞到人
咁都有得話駕駛態度惡劣

有冇法律JJ講解下如果呢個司機咁樣車死咗人會入咩罪? (假設冇超速)

呢個情況無撞到人就無錯
提醒下班友都好
驚就唔好衝燈啦 有條女仲要拖住個細路

Child 登真係child 登

危險駕駛
不論啲撚樣係唔係亂過馬路
有足夠時間你停車而無停就告得入

老不

講完啦？

好撚治癒喎
但個司機都幾夠薑，萬一真係停唔切都係自己輸
只敢咇鳩班仆街

車死人都老不 9up 都無譜

危險駕駛導致他人死亡

撞唔到人就司機贏

不小心駕駛

但係綠燈都危險駕駛?

自命不凡既你有咩高見？

臺灣跟日本

連登仔又會唔會話人臺狗

綠燈只係代表你可以行 唔代表你可以無視馬路上既人
好似條片咁 擺明就有大把時間收速 如果因為咁撞到人一定告得入
唔係撐班衝紅燈既人岩 只係講法律上個司機實有罪

撞死都無問題啦
特別係右邊粉紅衫個個

果條馬路d傻架
係唔係都過
D司機成日都要響哂安先過到

當呢度大陸咩
又唔睇燈又唔睇車
撞撚死哂班人就啱

遲早玩到變光頭呔傻鳩司機

停唔切司機咪又係要食

個人覺得嗰個位設計有啲陰濕,
等到可以過, 前面轉紅燈又要再等過,
所以好多人都貪方便衝過去...

乜撚野叫故意急停
唔通要打晒保齡球

趕豬咁趕 好撚爽
對住啲盲閪長horn大油加埋條響喉仲正

睇完child登番言就會明慈母邏輯，佔中個陣d龜點解咁落力揮舞手中棍

如果啲行人遵守交通規則咪無咁多如果囉，啲友真係智力有問題。

支持過馬路要考牌

睇左上面d 回覆就知道香港 同日本, 或者其他文明國家差太遠。

你地無錯, 道路上, 道理上, 司機無錯

問題係成個文化。

外國, 車永遠讓行人先
香港, 就驚撞你唔死咁 衝埋去
的士佬係咁, 貨van佬係咁
永遠唔會禮讓
蝕一秒 蝕一個車位都好似輸身家咁
咁平時講乜撚支那唧? 你地同佢地有分別咩?

呢個位, 有揸開車 或者有行過尖沙咀都知係黑點
特別多人, 特別多車
作為遊客, 可能真係唔會意有個燈位, 見一堆人過, 你都可能跟埋過,
作為一個香港司機,
行慢少少, 有幾難呀?
係唔係怨氣大到好似全世界阻住你搵食, 殺左你老豆老母咁呀?

呢條馬路實在太特殊,
所以真係忍唔住講

連登仔們
嗰度唔係得支那狗架
有好多外國人, 唔同地方既遊客,
洗唔洗咁撚大怨氣去揸車呀?

講到好似衝燈冇錯咁
如果真係你所講人過佢先過
咁我嚇鳩帶頭嗰個得唔得？

冇牌就收嗲啦 係到扮代表

紅燈都衝係抵撚死既

司機經過綠色人像過路處時，即使綠燈亮著，如有行人仍在過路，司機應讓行人。

咁究竟係綠公仔定開車綠燈?
綠公仔著左就算冇人都要停，唔係規定既咩？

行人沖紅燈；罰欵。
司機車死人；坐監。

賞罰分明

明顯不小心駕駛引致他人__

連登仔囗講法律
之後又改口某d野和人酌情處理

藝高人膽大

如果

lm

如果當時行人無衝紅登 就唔會有呢單新聞

車死人可以係老不ga

5.5？起步快撚到

車死人一定係告危駕點會係不小心駕駛

唔係wor，好在司機剎得切制
你班路人應該即刻跪地多謝司機

咪9up la

我揸車最中意就咁，砵都廢事砵
見到d橫過馬路啊，唔識睇燈嘅冚家剷啊
直接俾油急剎
心情即刻爽曬

前面有人你見唔到？

片中情況如何撞到人就點都走唔甩，成堆行人喺正你前面，你唯一選擇係停車。

如果綠燈可以鳩撞人，仲有仆街夠膽停黃格？

唔好話hi到 分分鐘嚇到個阿婆仆街都告得入

嘈咩 兩邊都係仆街黎

人哋有錯唔駛你去做判官

不小心駕駛
危險駕駛
危險駕駛引致他人嚴重受傷/死亡

係無一條不小心駕駛引致他人乜乜的

綠色人像過路處 ...即係黃間果個位....
即使綠燈亮著....即是綠燈可以車行.....
都冇講過著位綠公仔燈....
咁難明?

個個學你咁揸車
香港就真係冚家剷啦...

你咪又係判緊個司機錯 挑
最好就討論區唔好討論 行街見到乜都唔出聲
判官判官 香港人啲冷漠吞聲忍氣就係由你地做起

死人一定係告危駕引致死亡，告唔入改判係另一件事
冇一條罪係叫不小心駕駛導致他人死亡

正 車撚死班仆街

危險駕駛

你諗多次....
係咪見到前面有人行緊
你揸住架車都仲係要衝過去呢？
明知會有事，點解仲要咁做呢
咁都仲啱, 係咪呀？

個價值觀唔好咁撚樣啦，好冇....

個做法都ok既，但唔好彩遇到撞車黨就濕濟

請問依家有咩事？

人同車鬥點都輸，有咩理由拎條命同你玩

應該改法例衝紅燈俾人撞死冇得追究責任，咁就包唔會有人衝燈

哦，冇事就可以理直氣壯咁話冇咩事
個駕駛態度好d得唔得呢？
係咪每次要撞撚死咗人之後先安樂

真係唔怪之得近年香港出面d禮儀咁撚差...

衝紅燈既岩？

行人態度好啲得唔得？
呢條馬路嚟 係畀車行
你班柒頭亂過馬路仲好話人地唔讓你
一陣係咪塞車嗰陣啲車又可以上行人路
然後同你講唔好做判官？
冇事就可以理直氣壯 呢句你留返同亂過馬路既人講仲好啦
揸部車喺馬路 路人衝出嚟仲可以畀人話唔禮讓
都幾好野

唔撞撚死你已經好好

人地犯交通規例又唔代表你有權力制裁佢嘅
雖然我都好想見到撞落去

從來唔會諗點解唔係自己如果唔行出馬路

咁你又上，屌你老母

d垃圾唔衝紅燈慢慢咁行 會唔會俾個司機有得咁玩

邊個唔岩先唔講你諗清楚先啦

淨係識外國乜外國乜 咁如果成堆蝗係到衝紅燈慢慢過 你係咪熄埋部車係到慢慢睇啊

清蒸金魚特別高清

呢d傻鳩咪就係大愛上腦果d撚樣囉

行人態度無問題嘅話 司機就唔會有機會咁做
仲好意思話番個司機先

仲講咩揸車大晒 就係d廢老亂鳩咁衝 年中都唔知害撚到幾多司機啊 仲講咩揸車大晒

因為行人犯法 所以司機要吊銷牌照

果日有條廢老阿叔又係衝行人燈仲慢慢行
我隊到佢前面響長銨
條廢老真係好野
驚都唔驚繼續慢慢行再超下我
個下真係好有衝動想俾油撞死個冚家鏟

一講就知呢啲撚屌唔係揸開車
出一日街幾多廢老舉起個五當自己大晒當自己iron man 咁亂過馬路
夜晚出轉旺角成班撚屌當自己車咁喺馬路行
咁樣忍法擺低部車走人算啦不如

賭J好嗎？

真撚係 連邊邊錯先都搞唔清楚咁
班垃圾正正常常咁過馬路 個司機就唔會咁得咁做啦

嘩睇完好撚爽
個司機咁樣重dup自己cook到飛起
都要教訓下班仆街

希望你今晚俾人車死
我相信車死你嗰個司機唔介意坐兩年

應該要撞死幾件先可以殺一儆百
雖然咁做唔係咁好，但唔咁做d人永遠都會覺得衝紅燈係必然

睇d回覆笑到仆街，又問傷唔傷個brake ，又話遲早變光頭呔 弱智到呢

建議驗下眼

我覺得個司機冇做錯
佢冇撞到人 , 就算EVENT撞到人我都覺得佢冇錯TIM
不過只可以講如果果一刻個BRAKE 失靈
香港既法律佢就點都仆硬街
就算一樣野係正確都未必一定要去做 , 因為關乎自己既前途問題
你唔介意自己有機會入去坐既咪玩下呢D囉

最近果個係細路仔黎
屌佢老母帶仔衝燈

治癒

賭J呀！淆青呀？

好治癒

你比靈車車死先啦
順路可以出殯 上埋山

司機撞死人都係坐2年
你掂下阿sir分分鐘坐得仲耐

係到鳩Up乜乜柒柒話外國行人大哂
澳洲如果行人衝紅燈炒死左係可以判司機冇罪嫁豬閪
轉身告撚埋個行人嘅家人都得呀
雖然好小告完賠得多
行人唔係幾時都大撚哂嫁

個個位我一定會等綠燈 成日覺得個到d車好大怨氣想衝過黎 好驚死

上面班友只係識危駕同瘋狂駕駛
死人係可以入老不

...但假若不小心駕駛的行為引致人命傷亡，法庭在判刑時必定會同時考慮這個因素。而根據已有的案例，法庭在處理不小心駕駛引致他人死亡的情況時，會毫不猶豫判處最高（或接近最高）的監禁式刑罰。

Case:

我過馬路都係喎 又唔夠疆撞埋黎睇d人死死氣咁停

爽哂

撞撚死班撚樣啦

但冇一條罪叫「不小心駕駛引致他人死亡」得「不小心駕駛」

果個位事實好撚多蝗鳩衝

呢d真係要放上YouTube 公審

睇到啲人走嗰吓好好笑，好似成班昆蟲噉

治癒了

亦有人指兩邊也有不對，呼籲涉事司機不應拿自己的駕照「較飛」。

行人用條命較飛喎

帶個仔沖燈個老母係唔係無腦？
之前係街見過老母又係帶個仔沖燈 個仔過到去之後係到喊 叫個啊媽同紅綠燈講 對唔住

人民英雄

避唔切仲撚正
實笑到仆街
兩個on9一個入廠一個入冊

上面拎日本司機禮讓行人嚟講嗰d人喺咪戇鳩？？
點解唔講埋日本無香港咁多廢老喺又衝燈唔係又衝燈？
根本尊重呢家野就係相對既

原來澳門係咁

一邊錯 另一邊就一定岩？
分明兩邊都抵死

最好多d發生車撚死班亂過馬路既廢老 蝗蟲
同埋 釘撚晒唔收油既垃圾既牌
俾佢地渣巴士/貨櫃仲得了 自己情緒都控制唔到
罵兩罵又反車架啦

見到班友乖乖地企返埋去就好想笑

打贏入冊，打輸入廠

上面班連登仔完美演繹 優先權凌駕一切
綠燈應該衝過去撞死佢
唔洗講禮讓，安全

有權用盡丫嘛，香港核心價值

簡單弱智 文化唔同 道路規則更加唔同
係香港 無論司機同行人 大部份都自私撚黎
兩邊都係老婆趕住生咁 禮讓係香港既馬路上早就買少見少 睇d車閘黎閘去 睇d行人你衝我又衝就有份

我都係講緊你指上面講日本個位

假若不小心駕駛的行為引致人命傷亡，法庭在判刑時必定會同時考慮這個因素。而根據已有的案例，法庭在處理不小心駕駛引致他人死亡的情況時，會毫不猶豫判處最高（或接近最高）的監禁式刑罰。

係無「不小心駕駛引致他人死亡」
但「不小心駕駛」既事件入面可以包含有人死亡既事實

啲廢老好鍾意轉燈仲慢慢行

衝紅燈等同港獨份子

撞死佢就啱

講多無謂， 有冇人重複睇左條片幾次？
好治癒

好彩上面澳門巴打冇車牌

你到時癱撚咗飛機都打唔到

根本個燈既時間唔夾路面
之前個燈一齊放車一齊直行, 但好多時架車未到十字路口
形成好似無車會過咁
攪到d 人搏無車衝過馬路
運吉署應該調整個交通燈時間

司機根本係人民英雄 支持

唔洗講咁多如果老不乜乜柒柒啦
點解要衝紅燈呀屌你老母
因為你自私貪方便呀

無超速就唔犯法,急剎車嚇死你都係咁話

行人衝紅燈錯
但個司機個揸車態度都好差。

其實兩邊都衰，打和啦

689 連登 一家親

個司機覺得OK咪OK

衝紅燈被車車死根本就抵
你自己選擇用自己條命去換果幾秒之快

但係講駕駛態度既話個司機都錯啦。

而且人地犯法你就可以立即行刑咩

急停響鞍有乜錯
定你想個司機直過送佢地見閻羅王

唔好on9啦，高質少少好唔好？

美國都好撚多呢d人,見親都好想屌柒佢地

有得煞都唔煞就一定係司機錯啦

btw個廢老死唔死得

嚇埋企定等d人 正仆街黎

真心on9

司機有地方唔啱，但我完全理解認同

果個位班盲撚行人真係痴鳩線
見到海防道行人紅燈就停步啦屌
係都要等車衝到過黎先識驚
俾車撞個司機固然仆街 但你都唔好當呢到係日本一定讓俾你仲要唔響安

成日都拖波過

屌，有一段撞到個死廢老嫁喎

停車都屌？
想人撞落去？

收風個死耆剛剛借完人頭比後生買樓

停車都錯
撞埋去岩啦

其實香港有D西燈，得幾秒綠燈，根本正常速度係過唔撚到

不能同意更多
成個香港社會都係鬥西
客屌服務，服務又屌番客，根本就全撚部都係西人

不過任何文明社會都一撚定係車讓人架啦
係香港先係咁撚得意，以為自己渣車大撚曬，條路係自己個撚個都要讓
行人又係，條命賤過西，有車過緊黎都鳩衝

話時話，D人比你咁嚇一嚇跌撚低左，你估個司機無責任咩

child登仔成班無車牌
翻屋企玩GTA好啦
咪撚出害人

係行人紅燈，車路綠燈喎

呢個位d人成日衝紅燈，因為唔知d車係由對面海防道個邊過黎

其實尖沙咀全部都系大陸閪

好撚老實，有時D燈位行人係注定過唔切

either/both盞閪燈太快轉，一係D人太撚多跟本上唔撚切

咁都計司機錯嘅話
咁要行人紅綠燈黎做乜撚嘢？

停到就得啦，撞到先批評啦

行人唔睇燈真係好乞人憎

撞死我就好 拎d保險益下屋企人
司機慢慢坐啦

我幫佢接:
舊登以前唔係咁

最多話司機態度差 但絕對冇錯囉

連登仔點講都無用
廢老廢中廢青衝紅燈
只要你撞到佢
作為司機都係要坐幾轆
責任永遠在司機

急停都要屌，咁係咪要衝埋去先啱

嗰邊更加撐司機 零爭議
樓樓上扮乜嘢高登仔

遲遲由海防道入呢個位班仆術都係過緊馬路

面斥不雅 證明香港仲有好多人未學識文明

話日本永遠車讓人首先日本有幾多行人會衝燈？
要禮讓首先都要行人識自律先

就算司機唔岩
跟本應該裝哂天眼行人衝紅燈都要告

原則上無錯
實則上非常 risky

為啖氣萬一出意外，真係後悔莫及

負皮既都係on9,司機唔屌，淨係用急停去暗示比班人咪算好

日本既行人唔會咁過馬路

到時換哂身份證 行人一衝紅燈自動抄

以前有案例，司機見到有人係紅公仔照過馬路，但無立即剎車同避開撞倒條友，最後司機明知有人照撞被定罪。

尖沙咀勁多呢啲賤種司機

呢個位不嬲好撚閪
一定唔會衝紅燈(行人)

總之車衝到人一定入 唔使傾

完全係司機錯
咁都唔車死佢地

司機無錯 如果行人紅燈都要讓 咁整紅綠燈有咩用

最憎嗰啲衝燈得黎姿悠淡定啲仆街

屌

車撚死班仆街

三文魚唔會食av女優

紅燈，人過馬路。
黃燈，人過馬路。
綠燈，人過馬路。

真爽

[url]
[/url]
今日新聞又一單
網上流傳涉事校巴的車cam片，從片段所見，一名男子由車頭的左至右跑出馬路，當時行人燈號為紅公仔，而校巴駛至的時候剛由綠燈轉黃燈，司機收掣不及將其撞上。

65歲姓黎校巴司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，現正被扣留調查。

係呀車死人都可以告老不呀，但最上樓主問呢個case唔超速的話會告乜。dup行油衝埋去煞唔切碌死人會告老不？咪玩啦

呢單野係行人錯
亂過馬路害人害己
社會垃圾

城市人就係咁撚閪

亂過衝紅燈仲要唔睇路，連自己嘅安全都唔顧，真係好難怪人

btw 有無有聲嘅版本睇，聽住長砵就好似打瀉班人樽鹽咁真係好爽

on9馬路行人不嬲優先

最撚叻咪話我有畀牌費燕梳囉屌佢老母

仲有cwb sogo對面個條半米小馬路

成日都係人同車爭住過

其實有人突然走出黎係想避都無得避，
呢類真係個司機慘。

但同你明知前面有人都車埋去係兩回事。

一早知連登班非黑即白撚會溝埋一齊講

你盲撚左?
人地問"有冇法律JJ講解下如果呢個司機咁樣車死咗人會入咩罪? (假設冇超速)"
佢問如果車死左會入咩罪呀傻閪

屌個到唔比停 踩油先犯例

自膠

唔急停就死左幾件啦

咁想衝紅燈之前係咪都應該睇下路面情況先
見撚到海防道有車係度都諗到唔妥啦

人地禮讓係讓俾無紅綠燈既地方

企係馬路邊當面屌鳩隻廢老都係慢慢行
仲要屌返個巴士司機轉頭 人地唔駛開車等你慢慢過？

話司機無錯個班有冇腦
行人衝紅燈就一定有錯 唔代表司機可以咁樣玩
舉個例 而家係練靶場 你練緊靶 有人衝左出黎比你射死左 衝出黎柒個條友一定有錯
衝左出黎個條友如果係冇比反應時間個射手當然冇計
但如果你係可以控制既情況下 射死條友 射人個個有冇錯?
而家係你控制住一樣可以殺人既野 責任上你係最大 即使有人違左規 唔代表你可以亂射人 你冇責任

yes

用返你個例子 『練緊靶 射死條友 射人個個都有錯 』我認同

咁個司機有無 『 射死條友／車死人／車傷人？？ 』既然無，咁我想問你個例子關個司機咩事？

理論上你見到人入左範圍已經唔應該開槍 如果你覺得冇射死/射中就冇責任 係咪代表你見到人係個靶附近 你都可以繼續射隔離黎嚇走佢？你控制到你一定射唔中佢？同一例子你肯定你急停一定停得住？ 實際上你見人過緊你都應該收油 而唔係比油再急停

你要講一定，咁絕大部份情況都唔可以有一定，咁我調轉問你，／如果司機見人過緊就收油，你肯定收油一定收得住？
／同一例子你肯定你急停一定停唔住？
／如果每個道路使用者都遵守交通規則，一定無交通意外發生？

再講多次，依家個司機有無違反交通規例／車傷人／車死人？如果無，請問佢要負上咩責任？你不斷假設d司機可能會車死人／死傷人既情況出黎

你既logic：因為司機可能會車死人／死傷人，所以要負上責任
正常人logic:因為司機可能會車死人／死傷人，所以要負上責任

個責任究竟係咩？

先回答你第一個關於“一定”既疑問

上面所講正正就係提出：你唔一定控制到咁極限 貼住人煞車 比油唔一定撞到人 煞車唔一定煞得切

你所講 "急停一定停唔住？"
你提出唔一定停唔住同唔一定停得住, 好值得你諗下 作為司機 最應該考慮既係如何減低停唔住既機會相反提高停得住既機會 正正因為冇一定 停得住當然好 停唔住先係後果最嚴重 所以重點應該要諗唔一定停得住

正正因為有唔一定呢樣野 往往需要司機去做最安全既決定 而非做含有危險性既決定
司機應該做決定去減低發生意外既風險 即使唔可能將風險減到0 但你既決定 係可以有效大大減低風險而唔係因為一句唔一定煞唔切就唔去做

第二點好重要 你提出既都好合理 就係究竟個司機要負咩責任

你所講既“正常人”係你所諗既 舉個例 司機係車上食住野渣車 冇車到人 係咪冇責任？ 係車上傾電話係咪冇犯法？ 唔知你有冇車牌 但我講既呢2個簡單又冇車到人既例子已經係犯左法 原因係有好多車到人既意外都係由呢d車唔到人既事件所引起 所以你所講既“正常人”logic係錯

第一點 你提出既都好合理 就係『需要司機去做最安全既決定 而非做含有危險性既決定』

行車情況只有片中短短兩秒，加上你同我都唔係當事人/司機，實際情況係點，大家都唔會清楚。司機當時覺得：正常d人見到紅燈，又有車黎緊，就算行緊都會行快d，或者退後啦，於是乎繼續按常理行車，點知班友真係咁on9，仲係到慢條斯理咁過馬路，好彩我有專心駕駛，急煞得切。

我眼中，司機正正做出安全既決定，專注駕駛，遵守交通規則，係發現有行人沖紅燈時及時停車

而你眼中，司機貼住人煞車，想嚇人，係一個含有危險性既決定

司機應該做決定去減低發生意外既風險，片中司機正正減低發生意外既風險 - 及時停車，如果唔係司機專注駕駛，及時發現路上行人，可能停唔切車，鑲成死傷。

任何事情，都有多種不同既解決辦法；C辦法可以比D辦法更安全； 而B辦法又可以比C辦法更安全； 而A辦法又可以比B辦法更安全....
你不斷強調最安全辦法，我想問如果當時你係司機，應該點做最安全？

第二點

我講既係依家個司機無違反交通規例／車傷人／車死人，所以無需負責任。
而你頭先講既係個司機有違反交通規例 - 不專注駕駛 e.g. 車上食住野渣車／係車上傾電話，你講緊既情況司機有犯法，當然要負責任。

一個有犯法，一個無犯法，請你唔好扯埋一齊講。所以想問多一次你，依家個司機無違反交通規例／車傷人／車死人，佢要負咩責任？？

引用外國例子既根本好多都未揸過車出街 香港有的路，如果你好似外國咁讓法，一兩個鐘你都未必過到。本土需要用番本土既方法。唔好一味外國月亮圓。

有車牌嗰啲咪覺得冇問題，冇車牌啲撚樣先覺得有問題

呢個位d仆街真係好鍾意唔睇燈亂過

尤其係d老野同強國豬

如果冇剎車我覺得係替天行道

收啦,舉D例子咁白痴唔好獻醜
玩玩,渣車講玩?

邊個講玩玩?

屌你個閪 讓人行先斷賓州

你所講:"司機當時覺得：正常d人見到紅燈，又有車黎緊，就算行緊都會行快d，或者退後啦，於是乎繼續按常理行車，點知班友真係咁on9，仲係到慢條斯理咁過馬路，好彩我有專心駕駛，急煞得切。"
係唔合理 你睇睇下面呢兩條先 唔點可以用"覺得"呢樣野去做解釋. 所有野都係有根有據.

道路使用者守則 第五章所有駕駛人須知
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上，均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該經常讓路給行車道上的行人。

在行人眾多的地方，尤其是在擠擁的街道上，或在有巴士站，或熟食檔附近時，你應小心慢駛。提防有行人突然從停放好或停定的車輛旁走出馬路。

駛入或駛出馬路車道時，應避免倒車和讓路給行人。

道路交通(交通管制)規例第374G章 31條 ( 行人優先 )
在斑馬綫上的每一名行人，當在斑馬綫上時，較任何車輛享有優先權；如車輛或其任何部分駛至斑馬綫或在斑馬綫上之前，行人已在該斑馬綫上，則該車輛的司機須讓該行人先行︰

另外定唔定到罪/犯唔犯法我同你都判定唔到 呢樣係個官去判 你可以主觀覺得佢完全冇犯法 坦白講 呢D亂過馬路既仆街我一直都覺得有錯 係幾大快人心 但唔代表你可以渣住架車咁樣撚人法係無錯

不小心駕駛
(1)任何人在道路上不小心駕駛汽車，即屬犯罪，可處第2級罰款及監禁6個月。 (由2000年第33號第3條修訂)
(2)任何人在道路上駕駛車輛時，如無適當的謹慎及專注，或未有合理顧及其他使用該道路的人，即屬本條所指的不小心駕駛。

人地紅燈過馬路
唔代表你可以打保鈴

唔好同我講「佢唔啱先」
咁違例泊車又可以拆左架車佢喇喎？

片段中，即使行人胡亂橫過馬路，難道司機沒有提防撞倒行人嗎？難道司機沒有讓路給行車道上的行人嗎？如果司機當時沒有履行法律上和道義上的責任，恐怕立刻已經做成人命傷亡。片中司機在當時已經履行了法律上和道義上的責任(遵守道路使用者守則 - 提防和避免撞倒行人)，我想問你究竟仲要司機再負上咩責任？

2019年，香港大部分街道，例如尖沙咀、油麻地、太子、佐敦、旺角、觀塘、紅磡、中環、銅鑼灣etc，即使不是繁忙時段，兩旁街道擠逼情況依然嚴重，巴士站更隨處都是。我想問你，是否以上路段所有車輛應該慢駛？否則便屬不遵守道路使用者守則，觸犯不小心駕駛，因此都要負上責任？

在駛至斑馬綫之前，行人已在該斑馬綫上，唔通片中司機沒有讓行人行先？如果司機無讓行人，你覺得行人能繼續安全前行或安全後退，唔通人行得快過車！？

另外定唔定到罪/犯唔犯法我同你都判定唔到 呢樣係個官去判 你可以主觀覺得司機有犯法，但唔代表你可以主觀覺得司機渣住架車咁樣係撚人，我正正係講出我同你，都唔係事發現場，唔係司機/乘客/路人，會出現主觀意願(例如：你認為司機渣住架車咁樣係撚人 /但我認為急停係避免傷及途人)，因為主觀意願會影響判決，所以先需要法律幫助，如果司機觸犯法例，就要負上責任。問題係依家個司機無違反交通規例／車傷人／車死人，佢要負咩責任？？

最後，我想問你，片中司機如何不小心駕駛？你主觀覺得司機渣住架車咁樣係撚人，就係不小心駕駛？好主觀woo.....好多都係你覺得，你覺得，可能會，可能會 你唔可以用"覺得"呢樣野去做解釋. 所有野都係有根有據.

其實你無需要假設佢有可能會點，又有可能會點 問題係依家個司機無違反交通規例／車傷人／車死人，佢要負咩責任？？

其實你有無揸過車?
先講你第一點, 你話個司機有提防和避免撞倒行人, 請問呢位司機點提防? 點避免? 一直唔肯減速, 去到最危險一刻急停, 叫做提防同避免? 而家只係結果無撞到人, 但唔代表佢有提防及避免. 做人做司機都好, 唔單止係法律上既責任, 而係做人本身都有責任. 你知唔知咩叫意外? 點解D人定好多守則去提防意外, 就係好多野你預料唔到. 好簡單如果突然有人走出黎而你黎停唔切, 你可以話呢個人抵死, 但如果你當初收慢, 就有機會停得切. 又或者如果因為急煞而令煞車機件出現問題, 你點救都救唔返, 點解唔一早盡可能將意外率降低呢? 你要明白, 點解馬路上咁多守則, 例如限速, 雙白停車, 實線唔可以CUT線, 就係為左令意外率降低, 如果你要超速, 雙白唔停車, 實線都CUT線, 當然你唔一定出事, 咁唔通你無出事, 你就覺得自己做得岩? 可以咁樣做? 人地定呢D規則唔係為左罰你, 而係為左令意外發生率降低, 你明唔明? 所以揸車一向唔止要守法, 仲好講駕駛態度, 你下下話無撞到人, 下下都玩急煞, 咁希望你唔好揸車, 做人做到你咁, 你個人遲早都會出事.

至於甚麼路段要慢駛, 其實邊有得定, 主要係睇情況. 就算你上高速, 離遠見到人行過, 就算係對方唔岩, 你都唔收油係要衝埋去, 你覺得你咁做係岩, 係叫做預防同避免發生意外? 你唔好偷換概念, 無人話以上路段唔慢駛就係犯法, 而係睇路面情況. 任何路面當時情況如果會引起意外, 你就應該要慢速避免意外發生. 當然, 你見到周街都係人都唔慢速無問題, 你係要提高意外發生率, 無事就只係你好彩, 有事你就一定係錯.

最後, 我估你真係無揸過車, 唔熟例, 不小心駕駛呢個字好廣範, 唔一定出意外撞到人先告得. 只不過無事無幹唔會有人告你, 但你咁既揸車態度, 下下要踩界製造危險場面(當然你一定話無撞人), 例如玩野不停左右CUT線, 就算你無撞, 有人告你既話, 你都一定有機會被告得入, 因為你要明白, 一條馬路唔係得你一個人, 你咁既揸車態度都會影響到人地, 因為路人甚至你後車都無可能知道你幾時急煞, 你咁樣玩野有可能令其他人發生意外.

好多野你係要死拗無問題, 但ON99係要玩野製造麻煩俾自己去同個官拗, 就算俾你拗得贏, 但你都係輸家, 而且你咁既駕駛態度, 根本就係馬路炸彈.

係啦係啦衝紅燈唔係馬路炸彈重brake就馬路炸彈
屌你老母拆撚哂啲紅綠燈佢啦
行人點撚樣都行先
反正紅燈過車到我都係個司機衰唔預有人紅燈走出嚟 駕駛態度不正確
要紅綠燈有咩用？

上面最撚好笑有人話咩試下車到佢即刻告

好撚型呀屌你老母 繼撚續衝你嘅燈睇下幾時死

有命告再講啦
見到有人講咩射靶有人沖出黎做比喻真係笑撚到我哮喘

讓人行先斷賓洲 ？
紅燈又要讓你行唔響得咹唔dup得重brake咁拆撚哂啲紅綠燈佢啦
仲用日本嚟類比
睇到上面啲留言都知根本無得比
行人仲惡過共產黨

上面條片司機有無打保齡？
再者違例泊車關唔關乎人命？用個咁嘅例子去比喻衝紅燈？
仲話咩唔好同我講佢唔啱先，完全唔知你個例子同衝紅燈有咩關係
問多你一句，贊唔贊成拆除所有紅綠燈，反正都唔好同你講「佢唔啱先」

如果次次預到準一準 會唔會俾人告危駕

其實好多人無話行人岩，
只不過想帶出一點，
行人錯唔代表司機就岩，諗野唔好咁單向，ok?

衝紅燈俾人撞就抵撚死嘅 讓你老味

邊個話唔響得？
一直都只係講緊唔應該繼續衝然後搏重brake停得切。
收慢真係做唔到？
點解覺得應該重brake搏撞唔到人？

即係你覺得人地抵死，你就有權可以做一D可能傷害人命嘅行為？

你未揸過車所以先咁on9講以上嘅野？

睇人仆街最開心

窮J返工放工只能搭UBER 未有需要揸車 旅行揸電單車

幫住班行人果D實係左膠